\begin{frame}{הבחנות של נימוס ומספר בכינויי גוף שני}
	\begin{tabular}{ccccr}
		רבים מנומס        & רבים פשוט         & יחיד מנומס        & יחיד פשוט     & שפה\\
		\midrule
		{\sethlcolor{tol-bg-turquoise}\Heb{\hl{אתן$\mbox{ם/}$}}} &
		{\sethlcolor{tol-bg-turquoise}\Heb{\hl{אתן$\mbox{ם/}$}}} &
		{\sethlcolor{tol-bg-purple}\Heb{\hl{את$\mbox{ה/}$}}} &
		{\sethlcolor{tol-bg-purple}\Heb{\hl{את$\mbox{ה/}$}}} &
		עברית
		\\
		{\sethlcolor{tol-bg-orange}\E{\hl{you}}} &
		{\sethlcolor{tol-bg-orange}\E{\hl{you}}} &
		{\sethlcolor{tol-bg-orange}\E{\hl{you}}} &
		{\sethlcolor{tol-bg-orange}\E{\hl{you}}} &
		אנגלית
		\\
		\C{\HLchipl{chi}} & \C{\HLchipl{chi}} & \C{\HLchisg{chi}} & \C{\HLti{ti}} & וולשית
	\end{tabular}

	\vfill 

	\begin{tabular}{ccr}
		נימוס & מספר & שפה\\
		\midrule
		\L{-} & \L{+} & עברית\\
		\L{-} & \L{-} & אנגלית\\
		\L{+} & \L{+} & וולשית
	\end{tabular}
\end{frame}


\begin{frame}{היסטוריה}
	\begin{tabular}{rr}
		הבחנה של מספר בלבד                         & העת העתיקה\\
		דיוקלטיאנוס. האדמיניסטרציה אחת, שני שליטים & המאה הרביעית\\
		התבססות השימוש לסימון יחסי כח לא שיוויניים & המאה הי״ב–הי״ד\\
		סולידריות מול ריחוק                        & מאמצע המאה הי״ט
	\end{tabular}

	\source{\L{\cite{brown.r+:1960:power-solidarity}}}
\end{frame}


\newcommand{\walscolour}[1]{%
	\begin{tikzpicture}
		\filldraw [fill={#1}, draw=black] (0,0) circle [radius=0.5ex];
	\end{tikzpicture}
}
\newcommand{\walssource}{
	\source{\L{\textcite{helmbrecht.j:2013:wals-45}} \qquad
		\walscolour{walswhite } אין הבחנה\quad
		\walscolour{walsyellow} דו־איברית\quad
		\walscolour{walsred   } מרובה\quad
		\walscolour{walsblue  } המנעות
	}
}
\begin{frame}{\E{WALS-45}: הבחנות של נימוס בכינויים}
	\includegraphics[width=\textwidth]{media/wals-world.png}

	\walssource
\end{frame}


\begin{frame}{\E{WALS-45}: הבחנות של נימוס בכינויים (אירופה)}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth*3/4]{media/wals-europe.png}
	\end{center}

	\walssource
\end{frame}

\darkimageframe{media/tree.jpg}
\nocite{young.h:2015:tree}

\begin{frame}{וולשית}
	\begin{itemize}
		\item הודו־אירופית › קלטית › בריטונית › וולשית
		\item שם בוולשית: \C{Cymraeg} (נהגה \IPA{{[}kəmˈraiɡ{]}})
		\item 562,000 דוברים, כחמישית מאוכלוסיית ויילס (מפקד אוכלוסין 2011)
		\item בגדול, לא שייכת לאגד הלשונות האירופאי התקני הממוצע (\E{Standard Average European, SAE}) \L{\parencite{haspelmath.m:2001:sae}}
	\end{itemize}

	~
	\hfill
	\includegraphics[height=0.35\textheight]{media/Wales_in_the_UK_and_Europe.png}
	\hfill
	\includegraphics[height=0.35\textheight]{media/Welsh_speakers_in_the_2011_census-alpha.png}
	\hfill
	~
\end{frame}


\begin{frame}{הקורפוס}
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{.55\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item „הארי פוטר ואבן החכמים” מאת ג׳.~ר.~רולינג יצא בשנת 1997.
				\item תורגם ל־74 שפות.
				\item תורגם לוולשית בשנת 2003 בידי אמילי היווס (\C{Emily Huws}), סופרת ילדים מ־\C{Caeathro} שבחבל \C{Caernarfon} בצפון ויילס.
			\end{itemize}
			\centering
			\includegraphics[height=5\baselineskip]{media/caernarfon.eps}
		\end{column}
		\begin{column}{.45\textwidth}
			\vspace{0.5\baselineskip}
			\includegraphics[width=\textwidth]{media/hp1cym.png}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
